\documentclass[12pt, xcolor=table]{beamer}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{listings}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{color}
\usepackage{verbatim}

\usepackage[percent]{overpic}
\usepackage[footnotesize, bf]{caption}
\input{theme.tex}
\input{syntax}
\renewcommand{\footnotesize}{\tiny}
\begin{document}
\title{Multilabel Classification}
\author{peterr und Lusy}
\date{\today}

\begin{frame}
	\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Übersicht}
    \tableofcontents
\end{frame}

\section{Datensatz}
\begin{frame}
	\frametitle{Eigenschaften des Datensatzes}
	\begin{itemize}
        \item (was ist das denn für einen Datensatz?)
		\item  enthält  $1\,111\,456$ Dokumente
		\item  bsp für einen Eintrag
		\item  jedes Dokument hat min. 1 Label (Klasse)
		\item  wie viele haben genau 1, 2, ..
        \item  aus welchen Jahren sind die Publikationen
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Aufbau des Datensatzes}
    bsp für einen Eintrag
\end{frame}

\section{Verteilung der Labels}
\begin{frame}
	\frametitle{Verteilung der Labels}
    was sind die häufigsten?
    wie viele Labels pro Publication
    welche treten oft zusammen auf?
\end{frame}

\section{Vorverarbeitung}
\begin{frame}
	\frametitle{Vorverarbeitung}
	\begin{itemize}
		\item  genutzte Tools?
		\item  Probleme?
        \item  Corner stones?
        \item  geschätzter/gemessener Aufwand (Speicher, Laufzeit)
        \item  was beinhaltet sie überhaupt (Stratified Sampling, etc.)
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Multilabel Classification}
	\begin{itemize}
		\item Aufgabenstellung
		\item Was ist besonders zu beachten?
		\item Kenngrößen
        \item Evaluationsgrößen: Recall, Precision, F1, micro and macro averaging
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Multilabel Classification auf die Daten/nur auf Title? angewandt}
    \begin{itemize}
        \item Labelkombination als einen "Label" zusammengefasst (Multilabel - Multiclass)
        \item was ist der Unterschied Multilabel/Multiclass
        \item One vs Rest
        \item Ranking SVM?
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Multilabel Classification mit Dimensionsreduktion}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Topic Modelling und LDA}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Probleme}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Weitere Analysen}
\end{frame}

\end{document}
